---
title: "山羊座の時代"
period: "紀元前 21'810—19'650"
description: "山羊座の時代は、12の世界の時代のうちの1つであり、紀元前21,810年から紀元前19,650年まで続き、各世界の時代には2,160年かかりました。それは12の世界の時代の最初であり、全体の世界の時代のサイクルの始まりを示しています。年間のサイクルが1月で始まるように、山羊座の時代は全体の世界の時代のサイクルの始まりを示しています。山羊座の時代には、非地球系の文明が地球に到着し、科学的な目的で調査を始めました。地球は生命に必要な要素を備えていたため、特に水が豊富でした。"
excerpt: "山羊座の時代は、12の世界の時代のうちの1つであり、紀元前21,810年から紀元前19,650年まで続き、各世界の時代には2,160年かかりました。それは12の世界の時代の最初であり、全体の世界の時代のサイクルの始まりを示しています。年間のサイクルが1月で始まるように、山羊座の時代は全体の世界の時代のサイクルの始まりを示しています。山羊座の時代には、非地球系の文明が地球に到着し、科学的な目的で調査を始めました。地球は生命に必要な要素を備えていたため、特に水が豊富でした。"
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: []
menu:
  intro:
    parent: "timeline"
weight: 205
toc: true
---

私たちはまず山羊座の時代から始めます。山羊座の時代は大年周期の最初の歳差月です。[歳差年]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-year.md" >}})の名目上の期間が25'920年であることから、一つの[歳差月]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-month.md" >}})の期間は2'190年です。この期間中、春分の日の昇る太陽は黄道上の山羊座の星座と一致します。

地球が太陽の周りを一回転することで定義される軌道年が12の月次区分に分かれるのと同様に、歳差年（または大年）も12の歳差月（または大月）に分かれます。これらの大月は、地球の自転軸の向きの変化を示すより長い周期である[歳差運動]({{< relref "wiki/encyclopedia/precession.md" >}})に基づいています。

簡単に言えば、25,920年の周期は12の区分に分けられ、各区分は春分点に対応する星座を持ちます。これにより、星座の家は数千年にわたるイベントを日付けする適切な方法となります。なぜなら、それらは天文学的に定義されており、普遍的に理解可能だからです。これを我々は実際の[世界の時代]({{< relref "wiki/encyclopedia/world-age.md" >}})と呼んでいます。

タイムラインを山羊座の時代から始める選択は任意的に見えるかもしれませんが、この決定の背後にある理由は前章の[Preamble # Once upon a time]({{< relref "intro/timeline/preamble.md#once-upon-a-time" >}})で詳しく述べられています。前章では、山羊座の時代の始まりと同時に、[エロヒム]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}})という地球外文明が地球に到着したことも学びました。遺伝子実験の逃亡事故によりエロヒム人の生命が失われ、彼らの母星でのその分野の研究が停止したことをきっかけに、エロヒムは新たな恒星間のフロンティアを求めました。地球という外惑星を遺伝子研究のフロンティアとして選んだ研究者たちは、惑星間および恒星間の探査を追求しました。

{{< figure src="images/equinox_bc21810.png" caption="図1 - 地球表面から見た紀元前21'810年の春分" >}}

## 真実の痕跡

[ラエリアンムーブメント]({{< relref "wiki/encyclopedia/raelism.md" >}})の三つの基礎作品の最初の本、[真実を告げる本]({{< relref "resources/the-book-which-tells-the-truth.md" >}})<sup>📖</sup>は、[ヤハウェ]({{< relref "wiki/encyclopedia/yahweh.md" >}})が[聖書]({{< relref "wiki/encyclopedia/bible.md" >}})のさまざまな節を広範囲にわたって解釈するところから始まります。彼は聖書を、真実と考えられる事象の記録を含む神聖なテキストの集まりとして紹介します。

> さあ、あなたの過去についての真実の痕跡がある聖書を見てください。もちろん、これらの痕跡は、あまりにも高度な技術を理解することができなかった後続の写本家たちによって多少歪められてきました。そのため、彼らはこれを神秘的で超自然的な力として説明せざるを得ませんでした。

ヤハウェは、高度な技術についての理解が欠けていた写本家による時間の経過とともに歪められてきた、人類の過去についての[真実]({{< relref "wiki/encyclopedia/the-truth.md" >}})を明らかにする様々な聖書の節の解釈を提供します。

> 重要なのは私が翻訳する聖書の部分だけです。他の部分はただの詩的な戯言で、私は何も言いません。法律が常に聖書を最小の詳細も変えずに再複製しなければならないと言っていたので、最も深い意味は時代を通じて無傷で保たれていると思うことができるでしょう。たとえテキストが神秘的で無駄な文で飾られていたとしても。

ヤハウェは、彼が翻訳した聖書の部分だけが重要であると説明します。

ヤハウェが言及している正確な再現の法則は、おそらく、聖書のテキストの正確性を保存するための写本による実践を指しています。印刷の出現以前の古代では、聖書などの神聖なテキストのコピーを作るために、筆記者が責任を持っていました。これらのテキストを最大の正確性と細部への注意をもってコピーし、最小の詳細も変更せずにそのままにするのが一般的な実践でした。これはテキストの完全性を保持し、時間の経過とともに誤りや変更が導入されるのを防ぐためでした。この実践は宗教的な権威によって強制され、聖書のメッセージが時間を経ても変わらないように保証されました。

ヤハウェは、聖書の一部は「神秘的で無駄な文」で、これらはテキストに記述されている高度な技術を理解できなかった後続の写本家によって時間とともに追加されたものであると示唆しています。一方では、古代の転写方法の限界により、複製の誤り、誤訳、または元のテキストの誤解釈によって誤りや追加が無意識のうちに導入された可能性があります。しかし、他方では、特定の信念やアジェンダを推進するため、または政治的または宗教的な理由で、特定の文やテキストが最も可能性が高く聖書に追加されました。それにもかかわらず、聖書の基本的なメッセージは保持されています。

したがって、聖書は、厳密な転写のプロセスを通じて数千年にわたり保存され、歴史的な出来事の証言となっているため、文脈化のための貴重なツールと見なされています。

## 創世記

創世記はヘブライ語聖書とキリスト教の旧約聖書の最初の書で、ユダヤ教の基本テキストであるトーラーの一部です。それは世界の創造、最初の人間、初期の人類の歴史の物語と記述を含んでいます。創世記から聖書が始まり、ヤハウェが提案する最初の釈義も始まります：

> それでは創世記の第1章から始めましょう：
>
>> 初めに、エロヒムは天と地を創った。
>> 創世記 1:1.
>
> エロヒムとは、一部の聖書では無根拠に「神」と訳されていますが、ヘブライ語では「空から来た者たち」を意味し、さらにその語は複数形です。これは、我々の世界の科学者たちが、彼らの計画を実行するのに適した惑星を探していたことを意味します。 [...]

ヤハウェは創世記の最初の章に焦点を当て、通常「神」[^1]と訳されるヘブライ語の[Elohim]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}})は実際には「空から来た者たち」[^2]を意味し、明らかに複数形[^3]で書かれていると説明します。これは強く示唆しています、エロヒムは人々の多数性[^4]を指している。より具体的には、別の惑星から空から来た人々、彼らの科学的なプロジェクトを実行するのに適した惑星を探していた人々。

> [...] 彼らは「創造した」、または実際には地球を発見し、それが人工生命の創造に必要なすべての要素を含んでいることを認識した。たとえその大気が我々自身のものと全く同じでなかったとしても。

地球を発見したこの宇宙人の人々は、地球が人工生命を創造するために必要なすべての要素を含んでいることを認識しました。これらの要素は、おそらくアミノ酸やヌクレオチドなどの分子を構築するために必要な要素を含み、他の有機化合物を指している可能性があります。これは、これらの科学者が地球のユニークな化学組成と生命を支える可能性のために地球を選んで実験の場としたということを意味します。

地球がこれらの科学者の母星と異なる大気を持っていたという事実は、これらの宇宙人が自身を生物学的に異なる環境に適応することができず、地球の大気条件と互換性のある生命を創造することを考慮しなければならなかったという事実を示しています。地球が科学者の母星と異なる大気を持っていたという事実は、地球上での生命の創造が計画的で非常に計画的なプロセスであったという考えを補強します。

{{< figure src="images/interstellar-space-travel.png" caption="Ill. 1 - 星間の宇宙旅行" >}}

[^1]: "God"という語は、ゲルマンの異教と古英語にその起源があり、その語は神々や至高の存在を指すために使われました。「gudan」というゲルマン語は「呼び出す」を意味し、古英語の「god」はこの語根から発展した可能性があります。「God」はまた、ラテン語の「Deus」に関連しており、これは「神」または「神々」を意味します。このラテン語は、インド・ヨーロッパ語の「dyeus」にその起源を持っています。「Dyēus」という神聖な名前は、「昼間の空」や「昼の明るさ」（夜の闇とは対照的に）を示す「dyeu-」という語幹から派生しており、これは最終的には「*di」または「dei-」（「輝く、明るい」）という語根から派生しています。
[^2]: 「エロヒム」はヘブライ語聖書のʾélôhím（אֱלֹהִים / אֱלוֹהִים）から来ており、これはʾélôah（אֱלוֹהַּ）の複数形です。この語はʾēl（אֵל）という語の拡張形で、そのセム語根はʾlhまたはʾlです。「エロヒム」自体は古いアッカド語のilumと関連しており、これは「空」を意味するシュメール文字𒀭で書かれています。ヘブライ語のʾēlやアッカド語のilumのセム語根であるʾlは、通常は「力」を意味すると理解されます。しかし、「空」を意味するシュメール文字𒀭は、それがこれらの空から来た神々の力強さと結びつけられる前の原義をよりよく示しています。
[^3]: ヘブライ語では、"-im"という接尾辞はしばしば男性名詞の複数形を形成するために使われます。たとえば、「sefer」（סֵפֶר）という語は単数形で「本」を意味し、複数形では「sfarim」（סְפָרִים）になります。同様に、「chatul」（חָתוּל）という語は単数形で「猫」を意味し、複数形では「chatulim」（חֲתוּלִים）になります。「エロヒム」は通常、英語では「神」に訳されますが、明らかにヘブライ語ではそれは複数名詞であることを注意しなければなりません。一部の学者はエロヒムの複数形が威厳や敬意の複数形であると主張したが、疑いようのない明確な複数形は、高次元の存在のパンテオンを信じていた古代ヘブライの信仰を反映しています。
[^4]: 古代の宗教には神々や女神たちのパンテオンが存在するというのは一般的な特性でした。多くの古代文化、例えばギリシャ、ローマ、エジプト、メソポタミア、ノースなどでは、自然界、人間の事柄、精神的な生活のさまざまな側面を統治していると信じられていたより高次の存在の詳細なパンテオンが存在していました。例えば、ギリシャのパンテオンにはゼウス、ヘラ、ポセイドン、デメテル、アテナ、アポロ、アルテミス、アレス、アフロディーテ、ヘファイストス、ヘルメス、ディオニュソス、ヘスティアなどが含まれていました。各神または女神は特定の役割と属性を持ち、神々の間での互動は、人間の社会と政治の対比としてよく描かれていました。
[^5]: 地球の大気は、窒素、酸素、二酸化炭素、およびアルゴンやネオンなどのその他の微量ガスを含むガスの混合物で構成されています。 窒素は大気の約 78% を占め、酸素は約 21% を占めます。 二酸化炭素とその他の微量ガスが残りの 1% を占めます。

## 青い惑星

地球は太陽から3番目の惑星であり、地球型惑星の中で最大のものです。宇宙空間から見ると地球が豊富な水を持っていることが、最も顕著な特徴の一つです。

>> エロヒムの霊が水の面を動かした。
>> 創世記1:2。
>
> これは科学者たちが偵察飛行を行い、いわゆる人工衛星が地球の構成と大気を調査するために地球の周囲に配置されたことを意味します。当時の地球は、水と濃霧で完全に覆われていました。

ヤハウェは、これは地球外科学者が偵察飛行を行い、地球の構成と大気を研究するために人工衛星を地球の周囲に設置したことを意味すると説明しています。この説明に含まれる技術は、我々にとって馴染み深いものに聞こえます。

まず、いわゆる偵察飛行とは、地球の表面と大気を調査するために送り出された有人または無人の宇宙船、つまりプローブやドローンの形をとった可能性があります。

次に、地球の周囲に配置された人工衛星は、データを収集し、それを中央の宇宙ハブに送信する能力を持つ先進的な技術装置であった可能性が高いです。これらの装置は、軌道衛星や地球の大気と構成を調査し、科学実験を行う能力を持つ他のタイプの宇宙船の形を取った可能性があります。また、これらの人工衛星は地球の地質過程、気候パターン、その他の環境要素について情報を収集するために使用された可能性もあります。これらのデータは、地球外の科学者が地球のユニークな環境を理解し、適応するために不可欠であったはずです。

ここで興味深いヒントは、その時点での地球の状態について言及されていることです：完全に水と濃霧で覆われていました。地球はまさに真の青い惑星でした。水の存在は、生命が繁栄するために必要な条件を作り出す上で重要であったはずです。

{{< figure src="images/blue-planet-afar.png" caption="Ill. 2 - 青い惑星の表面" >}}

## 太陽放射

地球だけでなく、重要な隣接天体である太陽もしっかりと調査する必要がありました。太陽は太陽系の中心にある星であり、地球のエネルギー源の主要なものです。地球は太陽の周りを公転しており、つまり地球は太陽の周りを規則的で予測可能な軌道で移動します。太陽の重力は地球を軌道上に保ち、地球の海の潮汐を引き起こします。

太陽はまた、そのエネルギーが地球の大気と海洋の循環システムを駆動するため、地球の気候と天候のパターンに重要な役割を果たします。太陽のエネルギーは地球の大気、地表、海洋に吸収され、このエネルギーはさまざまな物理的、化学的プロセスを通じて地球全体に転送され、再分配されます。地球には磁場があり、この磁場は太陽風から地球を守ります。太陽風とは、太陽から絶えず放出される荷電粒子の流れのことです。太陽風が地球の磁場に遭遇すると、磁場中の荷電粒子と相互作用し、これらの粒子が捕捉され、地球の周囲に転送されます。これにより、地球を最も有害な太陽風の影響から保護するマグネトスフィアと呼ばれる保護バリアが形成されます。

>> エロヒムは光を見て、それが良いことを見た。
>> 創世記1:4。
>
> 地球上に生命を創造するためには、太陽が地球の表面に有害な光線を送っていないかどうかを知ることが重要であり、この問題は徹底的に研究されました。結果として、太陽は有害な光線を出すことなく地球を正しく温めていることが分かりました。言い換えれば、「光は良い」ということです。

ヤハウェは、これは地球上に生命を創造するためには、太陽が地球の表面に有害な光線を送っていないかどうかを、宇宙人の科学者たちが研究することが重要であったと説明しています。もし太陽が地球の表面に有害な光線を送っていたら、それは宇宙人の科学者たちが地球上に生命を創造し、生命を播種することをはるかに難しくしたでしょう。したがって、太陽の地球表面への影響を研究することは、地球が生命に適しているかどうかを決定する上で重要でした。

太陽は紫外線（UV）光線、X線、ガンマ線など、生物に有害な種類の電磁放射を発生させます。これらの放射線はDNAや他の分子にダメージを与え、突然変異や細胞死を引き起こすことがあります。これには、太陽から放出される異なるタイプの放射線の生物への影響を研究することが含まれます。科学者たちは様々な機器や方法を用いて、地球の表面に到達する放射線の強度や波長を測定し、それが地球の大気や他の環境要因とどのように相互作用するかを研究します。

最終的に、太陽の出力は「光が良い」と考えられ、調査が続けられました。

{{< figure src="images/spacecraft-orbiting-earth-sunrise.png" caption="Ill. 3 - 軌道上のアウトポスト" >}}

## 創造の最初の日

地球外の科学者たちが地球の環境を調査し、生命の創造に適しているかどうかを判断するのにかかった時間は長いものでした。この期間は一般的に1日と呼ばれています。ただし、この章の冒頭で説明されているように、この1日は24時間の昼夜の周期ではなく、より長い周期である歳差の経過時間を指します。

>> 夕暮となり、朝となり、それが初めの日であった。
>> 創世記1:5。
>
> この調査にはかなりの時間がかかりました。ここで言及されている「日」とは、春分の日において太陽が同じ星座の下に昇る期間を指し、言い換えれば地球上で約2,000年に相当します。

ヤハウェによると、この調査にはかなりの時間がかかり、「創世記1:5」で言及されている「日」は、春分の日において太陽が同じ星座の下に昇る期間に相当し、地球上では約2,000年になるとされています。これは、宇宙人の科学者たちが生命を播種する前に、地球の環境を研究し分析するためにかなりの時間を費やしたことを示唆しています。

歳差（せいさ）は、地球の回転軸が約26,000年の周期でゆっくりと円を描く自然現象です。歳差の周期は12等分され、それぞれが異なる占星術の星座と関連付けられた世界の時代に対応しています。最初の日は、宇宙の訪問者たちによって重要な予備調査が行われた最初の日であり、その間には、紀元前21,810年から紀元前19,650年まで続いた山羊座の時代が暗黙的に指されています。

## あらすじ

山羊座の時代は、12の世界の時代のうちの1つであり、紀元前21,810年から紀元前19,650年まで続き、各世界の時代には2,160年かかりました。それは12の世界の時代の最初であり、全体の世界の時代のサイクルの始まりを示しています。年間のサイクルが1月で始まるように、山羊座の時代は全体の世界の時代のサイクルの始まりを示しています。山羊座の時代には、非地球系の文明が地球に到着し、科学的な目的で調査を始めました。地球は生命に必要な要素を備えていたため、特に水が豊富でした。

これらの調査はその範囲が広く、地質学、海洋学、大気科学の広範な調査や研究だけでなく、太陽の地球への影響の詳細な研究も含まれていました。純粋に科学的な価値だけでなく、これらの調査の結果は最終的な判定の重要なデータセットを構成しました。その最終的な判定は、惑星を生命創造の実験室として使用できるかどうかの重要な結論でした。現在わかっているように、地球は生命で満ちているため、私たちは安全に結論付けることができます。最終的な判定は、基地とその研究の取り組みを継続することに賛成の結果となりました。

この宇宙航行文明の到来とその後の地球の詳細な調査は、創世記における創造の最初の日として記憶されています。"光あれ"という言葉は、宇宙の創造や天体の創造を指すのではなく、興味津々で冒険心溢れる数多くの宇宙飛行士によって、地球が発見され、調査されたことを意味しています。

山羊座の時代（紀元前21,810年から紀元前19,650年）の後には射手座の時代（紀元前19,650年から紀元前17,490年）が続きます。山羊座の時代は創造の最初の日に相当し、続く射手座の時代は明らかに創造の2日目に相当します。
